****是一个以[PHP和](../Page/PHP.md "wikilink")[MySQL为平台的](../Page/MySQL.md "wikilink")[自由开源的博客软件和](../Page/自由及开放源代码软件.md "wikilink")[内容管理系统](../Page/内容管理系统.md "wikilink")\[1\]。WordPress具有插件架构和模板系统。截至2018年4月，排名前1000万的网站超过30.6%使用WordPress\[2\]。WordPress是最受欢迎的网站[内容管理系统](../Page/内容管理系统.md "wikilink")\[3\]。WordPress是目前[因特网上最流行的博客系统](../Page/因特网.md "wikilink")。\[4\]\[5\]WordPress在最着名的网络发布阶段中脱颖而出。如今，它被使用在超过7000万个站点上。\[6\]

2003年5月27日，WordPress从b2/cafelog分支，由[马特·查尔斯·穆伦维格](../Page/马特·查尔斯·穆伦维格.md "wikilink")（）\[7\]和Mike
Little\[8\]开发。到了2011年12月，3.0版本已经被下载了超过6500万次。\[9\]

## 特性

WordPress具有一个带[模板处理器](../Page/模板处理器.md "wikilink")（template
processor）的[页面模板系统](../Page/页面模板系统.md "wikilink")（web template
system）。

### 主题

WordPress用户可以安装和切换[主题](../Page/主题.md "wikilink")。主题可让用户不改变博客内容和结构的情况下更改界面和WordPress站点的功能。主题可以在WordPress的“外观”管理工具中安装，或者通过FTP上传至主题文件夹。\[10\]也可以通过编辑主题中的PHP和HTML代码自定义主题。

### 插件

WordPress非常流行的一个特性是它丰富的[插件架构](../Page/插件.md "wikilink")，插件能使用户和开发者扩展WordPress程序的功能。当前WordPress插件数据库中有超过18000个插件，\[11\]包括[SEO](../Page/SEO.md "wikilink")、[控件等等](../Page/控件.md "wikilink")。

### 多作者共同寫作和多博客共存

在WordPress
3.0之前，尽管多个在不同目录中的WordPress程序能被配置成使用不同的数据库，但此时程序仅支持一次部署建立一个博客。WordPress
Multi-User（WordPress
MU，或简称WPMU）从WordPress中分支，支持一次部署并建立多个博客，还能够被管理员统一管理。WordPress
MU成功地使一个网站能够建立自己的博客社群，同时在一个控制面板中控制修改所有的博客。WordPress MU为每个博客建立了八个新数据表。

此后，WordPress MU合并到WordPress 3.0中。\[12\]

### 移动设备

WordPress在[WebOS](../Page/WebOS.md "wikilink")、\[13\][Android](../Page/Android.md "wikilink")\[14\]、[iOS](../Page/iOS.md "wikilink")（iPhone、iPod
Touch、iPad）\[15\]\[16\]、[Windows
Phone和](../Page/Windows_Phone.md "wikilink")[BlackBerry](../Page/BlackBerry.md "wikilink")\[17\]上都有原生应用，支持WordPress管理面板中的功能并且能够管理WordPress.com上的博客和用WordPress建立的博客。

### 其他特性

WordPress也整合了統一的[超級連結管理功能](../Page/超級連結.md "wikilink")；一个為[搜尋引擎而優化的](../Page/搜尋引擎.md "wikilink")[永久連結](../Page/PermaLink.md "wikilink")（）系統；對於文章可以進行嵌套的分類，同一文章也可屬於多個分類；支持使用[標籤](../Page/標籤.md "wikilink")（）；能產生適當的文字的格式和樣式的排版濾鏡；[Trackback和](../Page/Trackback.md "wikilink")[Pingback的功能](../Page/Pingback.md "wikilink")，使其他网站能够链接到文章；[所見即所得的文章編輯器](../Page/所見即所得.md "wikilink")；生成和使用靜態頁面的功能；可以保存訪問過你的網誌的用戶列表；可以禁止來自一定IP段的用戶的訪問；支持自定義固定連結，對搜尋引擎更友善。

其他发布平台限制您在自己的网站上可以做什么和不能做什么。因此，如果它应该关闭你的内容可能会消失，你就被锁定在该服务中。使用WordPress，您可以从其他系统（如blogger或Tumblr）导入数据。您还可以轻松导出数据以远离WordPress。
您应该选择控制您的网站和内容。因此，如果您正在寻找一个简单的工具，这将有助于您构建自己的博客或网站，而无需学习复杂的HTML。没有其他系统可以轻松实现这一目标。您会发现WordPress具有数千个主题插件和支持选项，非常灵活。这将确保您的网站将来继续与您一起成长。\[18\]

## 歷史

“b2/cafelog”（通常称作“b2”或“cafelod”）是WordPress的前身。\[19\]
直至2003年5月，大約有2,000個網誌在使用它。它的作者是WordPress的開發者之一Michel
Valdrighi。
b2/cafelog基於[PHP語言和](../Page/PHP.md "wikilink")[MySQL](../Page/MySQL.md "wikilink")[資料庫](../Page/資料庫.md "wikilink")。尽管WordPress相当成功，但是另一个项目[b2evolution也在活跃的开发中](../Page/b2evolution.md "wikilink")。

WordPress的首次出現就是來自於[Matt
Mullenweg和Mike](../Page/Matt_Mullenweg.md "wikilink")
Little合力創作的一個b2/cafelog的分支版本。\[20\]「WordPress」這個名字出自Christine
Selleck的主意，他是主要開發者[Matt
Mullenweg的朋友](../Page/Matt_Mullenweg.md "wikilink")。\[21\]

2004年由於競爭對手[Movable Type的公司](../Page/Movable_Type.md "wikilink")[Six
Apart修改了](../Page/Six_Apart.md "wikilink")[軟體許可証條款](../Page/軟體許可証.md "wikilink")，很多用戶遷移到WordPress，使得它越來越受到大眾的歡迎。\[22\]\[23\]

[2008年4月](../Page/2008年4月.md "wikilink")，WordPress與內容搜尋引擎[Sphere合作](../Page/Sphere.md "wikilink")，優先在WordPress用戶文章底部推送WordPress的內容\[24\]。

到了2009年10月，开源内容管理系统市场占用率报告指出WordPress在开源内容管理系统中最为有名。\[25\]

### 奖项

2007年，WordPress赢得[Packt的开源CMS奖](../Page/Packt.md "wikilink")。

2009年，WordPress赢得Packt最佳开源CMS奖。

2010年，WordPress赢得2010年开源项目最有名望CMS类奖。\[26\]

2011年，WordPress赢得The Critters的年度开源Web应用奖。\[27\]\[28\]

### 移除商业主题

2007年7月10日，因为WordPress意见论坛\[29\]和Mark Ghosh博客Weblog Tools
Collection的一篇博文，\[30\]Matt
Mullenweg宣布官方WordPress主题目录将不再提供商业主题。\[31\]\[32\]尽管这被商业主题的设计师和用户批评，但是对于将此类主题视为骚扰的WordPress用户还是支持了这一决定。\[33\]官方主题目录在宣告过后暂停接受新的主题，这包括了那些包含赞助链接的主题。商业主题和带赞助链接的主题仍能在第三方主题网站下载。\[34\]\[35\]

2008年7月18日，WordPress.org开放了新的主题目录\[36\]，将主题和插件放在一起\[37\]任何上传的主题都将先被机器审查，再人工审核。

2008年12月12日，因一些主题未遵循[GPL协议](../Page/GPL.md "wikilink")，WordPress主题目录中删除了超过200个主题。\[38\]现在，官方仅认可在主题中加入作者相关信息，而不允许增加赞助链接或与[GPL冲突的主题](../Page/GPL.md "wikilink")。非[GPL授权的主题被放在了其他主题网站上](../Page/GPL.md "wikilink")。

## 版本

[WordPress_Administration.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:WordPress_Administration.png "fig:WordPress_Administration.png")
[Wordpress27cap.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wordpress27cap.png "fig:Wordpress27cap.png")
[WordPress3.3.2.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:WordPress3.3.2.png "fig:WordPress3.3.2.png")
[Wordpress_main_theme.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wordpress_main_theme.png "fig:Wordpress_main_theme.png")

WordPress自1.0版之后使用著名的[爵士](../Page/爵士.md "wikilink")[音樂家的名字命名](../Page/音樂家.md "wikilink")。舉例來說，WordPress
1.2的代號為Mingus（[咆勃爵士樂中貝斯手](../Page/咆勃爵士樂.md "wikilink")[Charles
Mingus的姓](../Page/Charles_Mingus.md "wikilink")）。 \[39\]

<table>
<colgroup>
<col style="width: 40%" />
<col style="width: 70%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: -20%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>版本号</p></th>
<th><p>开发代號</p></th>
<th><p>发布时间</p></th>
<th><p>详情</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>无</p></td>
<td><p>2003年5月27日</p></td>
<td><p>使用了原项目“b2/cafelob”的文件架构并且从其最后的版本号0.6开始[40]。官方WordPress Release Archive page只有0.71-gold可以下载。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/查爾斯·明格斯.md" title="wikilink">Mingus</a></em></p></td>
<td><p>2004年5月22日</p></td>
<td><p>加入新功能：支援外掛;WordPress发行时仍在使用相同的头部声明。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>2005年2月17日</p></td>
<td><p>新增了一系列重要的新功能。其中一個是能夠管理靜態頁面。這使得用戶可以建立和編輯脫離傳統<a href="../Page/網誌.md" title="wikilink">網誌的時間排列方式的頁面</a>，這也是WordPress從簡單的<a href="../Page/網誌.md" title="wikilink">網誌管理軟體成為一個全面的</a><a href="../Page/內容管理系統.md" title="wikilink">內容管理系統</a>（）的第一步。另一個新增功能是新的模板／主題系統，從而可以讓用戶輕鬆啟動和關閉“面板”（<a href="../Page/網頁模板.md" title="wikilink">模板</a>）。在WordPress還配備了新的預設模板（代號為<a href="../Page/Stanley_Kubrick.md" title="wikilink">Kubrick</a>[41]）設計者為<a href="../Page/Michael_Heilemann.md" title="wikilink">Michael Heilemann</a>[42]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/艾靈頓公爵.md" title="wikilink">Duke</a></em></p></td>
<td><p>2005年12月31日</p></td>
<td><p>加入了富文本編輯、圖片上傳和快速發布功能，改進管理工具和導入系統，以及徹底改變的後台管理介面。WordPress 2.0也為外掛開發者帶來了很多進步和改變。[43]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/艾拉·費茲潔拉.md" title="wikilink">Ella</a></em></p></td>
<td><p>2007年1月22日</p></td>
<td><p>除了解決安全問題的一些更新以外，增加了重新設計的介面和增強的編輯工具（包括集成拼寫檢查和自動儲存），改進的內容管理選項，以及各種代碼和資料庫的優化。[44]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>2007年5月16日</p></td>
<td><p>在模板中支援<a href="../Page/視窗小工具.md" title="wikilink">視窗小工具</a>（），更新對<a href="../Page/Atom.md" title="wikilink">Atom</a> <a href="../Page/Feed.md" title="wikilink">Feed的支持</a>，以及速度上的優化。[45]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>2007年9月24日</p></td>
<td><p>內建了<a href="../Page/標籤.md" title="wikilink">標籤</a>（）的支援，使用<a href="../Page/taxonomy.md" title="wikilink">taxonomy作为分類系統</a>，更新的通知功能，以及其他介面的改善。充分支援遵循發布協議的<a href="../Page/Atom_1.0.md" title="wikilink">Atom 1.0</a>。在WordPress 2.3還包括一些急需的安全性修正。[46]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>2008年3月29日</p></td>
<td><p>開發者跳過發行版2.4而直接發布2.5，所以2.5版包含算得上兩個版號更新的新代碼。此版本徹底重新設計的管理介面，甚至WordPress的官方網站也進行了重新設計以配合新的風格。[47]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>2008年7月15日</p></td>
<td><p>增加了許多新功能，使得WordPress成為一個更加強大的<a href="../Page/內容管理系統.md" title="wikilink">內容管理系統</a>（）：可以<a href="../Page/版本控制系统.md" title="wikilink">追踪每一篇文章和頁面的修改</a>（比較適用於多人協作撰寫的<a href="../Page/網誌.md" title="wikilink">網誌</a>，以及從網路的任何地方發出文章的功能，以及改善了幾十個2.5版開始導入的新功能。[48]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/約翰·柯川.md" title="wikilink">Coltrane</a></em></p></td>
<td><p>2008年12月11日</p></td>
<td><p>重新設計了後台介面，更加合理的佈局和更多方便的功能，比起2.6版本，2.7版本在寬螢幕上顯示就漂亮許多了。控制板模組化，可以隨意組合、隱藏、顯示套件，快速發布功能，線程化可分頁評論，直接在控制板裡回覆評論，直接安裝外掛，增加了自動升級WordPress功能。[49]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/Chet_Baker.md" title="wikilink">Baker</a></em></p></td>
<td><p>2009年6月10日</p></td>
<td><p>速度提升，管理介面內加入自動化安裝主題的功能，加入支持代碼高亮CodePress編輯器和重新設計的Widget介面。[50]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>2009年12月19日</p></td>
<td><p>内建編輯圖片功能，回收站，批量升級插件，修復、優化<a href="../Page/MySQL.md" title="wikilink">MySQL數據庫等功能</a>。支持全局回退。大量的底層調整。[51]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/塞隆尼斯·孟克.md" title="wikilink">Thelonious</a></em></p></td>
<td><p>2010年7月17日</p></td>
<td><p>增加了新的主题<a href="../Page/应用程序接口.md" title="wikilink">API</a>，并提供了一個叫“Twenty Ten”的主題，並附帶新主題的API；將Wordpress MU合併到Wordpress之中，提供了建立多網站的功能；大量的底層調整。[52]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>2011年2月24日</p></td>
<td><p>当管理员登录时，在所有博客页面上显示管理栏，增加“文章形式”功能，类似于Tumblr的轻博客特性。更易于管理评论和更新。引入了全新設計的連結方式，流式写作界面。導入和導出系統的改造、分類法進階查詢等功能。[53]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/喬治·蓋希文.md" title="wikilink">Gershwin</a></em></p></td>
<td><p>2011年7月5日</p></td>
<td><p>停止支援<a href="../Page/PHP#PHP4.md" title="wikilink">PHP 4和</a><a href="../Page/MySQL.md" title="wikilink">MySQL</a> 4[54]，优化WordPress的性能。发布于3.1版后4月，反映着WordPress社群的壮大。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>2011年12月12日</p></td>
<td><p>使初學者與平板電腦的用戶編輯更簡便[55]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/Grant_Green.md" title="wikilink">Green</a></em></p></td>
<td><p>2012年6月13日</p></td>
<td><p>可自訂佈景主題及頁首；支援<a href="../Page/Twitter.md" title="wikilink">Twitter和其他小改动</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>2012年12月11日</p></td>
<td><p>支持<a href="../Page/Retina显示屏.md" title="wikilink">Retina显示屏</a>，颜色选择器。增加了新主题：Twenty Twelve，改进图片流。[56] 全新的媒体管理器，并首次移除了链接管理器[57]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>2013年8月1日</p></td>
<td><p>新主题：Twenty Thirteen; 改进UI；查看差异；自动保存等</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>2013年10月24日</p></td>
<td><p>加入背景自動套用維護及安全性更新、自動更新語言檔案等功能</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/查利·帕克.md" title="wikilink">Parker</a></em></p></td>
<td><p>2013年12月12日</p></td>
<td><p>新主题：Twenty Fourteen</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>2014年4月16日 [58]</p></td>
<td><p>此次更新包括实时小工具预览和新的主题安装程序等新内容。 新的可视化编辑器在速度、可用性、移动支持方面都有了进步。 裁剪和旋转工具更易访问，在您编辑文章时修改图像相比以往更加便捷。您也可在编辑器中缩放图像。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/班尼·古德曼.md" title="wikilink">Benny</a></em></p></td>
<td><p>2014年9月4日 [59]</p></td>
<td><p>新的上傳管理介面，支援嵌入影片，功能更多的編輯器，外掛程式搜尋功能改進。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/黛安娜華盛頓.md" title="wikilink">Dinah</a></em></p></td>
<td><p>2015年1月8日 [60]</p></td>
<td><p>全新預設主題：Twenty Fifteen 新增專心寫作模式、簡易語言切換、Vine 嵌入與推薦安裝的外掛。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/巴德·鲍威爾.md" title="wikilink">Powell</a></em></p></td>
<td><p>2015年4月29日 [61]</p></td>
<td><p>全新「發表至網誌」工具、支援延伸的字元集、支援表情符號、提升自訂功能、支援更多崁入內容與更順暢的更新外掛。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/比莉·哈樂黛.md" title="wikilink">Billie</a></em></p></td>
<td><p>2015年8月19日 [62]</p></td>
<td><p>新增選單自訂器、格式化捷徑、自訂網站圖示、提升密碼安全與改進行動裝置瀏覽顯示。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/柯利弗德·布朗.md" title="wikilink">Clifford</a></em></p></td>
<td><p>2015年12月12日 [63]</p></td>
<td><p>全新預設主題：貳零壹陸 改善圖片顯示、即時嵌入預覽、後台機制強化。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/科爾曼·霍金斯.md" title="wikilink">Coleman</a></em></p></td>
<td><p>2016年4月13日 [64]</p></td>
<td><p>改善編輯功能、即時自適應版面預覽、自定網站標誌與強化自訂功能。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em><a href="../Page/派柏·亞當斯.md" title="wikilink">Pepper</a></em></p></td>
<td><p>2016年8月18日 [65]</p></td>
<td><p>勾點內的多項更新。 視覺化外掛、主題等更新、使用原生字體加速文字載入、增加文章編輯連結快速修正機制與提升外掛的穩定性。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em>Vaughan</em></p></td>
<td><p>2016年12月7日 [66][67]</p></td>
<td><p>全新預設主題 - 「貳零壹柒」。 Content Endpoints API 整進核心。PDF 檔案提供預覽圖片。自訂介面 (Customizer) 的改良。自訂 CSS 編輯器的加強。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em>Evans</em></p></td>
<td><p>2017年6月8日 [68][69]</p></td>
<td><p>下一代編輯器。進化的可視連結功能「連結邊界」，三個新的媒體小工具：包含圖片、音訊和影片小工具。還有支援視覺編輯的加強版文字小工具。停止支援微軟IE瀏覽器版本8, 9, 10。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em>Tipton</em></p></td>
<td><p>2017年11月16日 [70][71]</p></td>
<td><p>改善自訂主題的體驗，加入文章排程發佈、設計預覽連結、自動儲存修訂、主題瀏覽、改善選單功能，以及語法高亮度顯示。加入新的藝廊小工具和更新文字小工具「新增媒體」功能。當使用主題跟外掛編輯器，儲存檔案發生程式碼錯誤時，會提示警告並不儲存。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><em>Bebo</em></p></td>
<td><p>2018年12月6日 [72]</p></td>
<td><p>預設使用新的區塊編輯器並使用全新預設佈景主題 - 「貳零壹玖」。 另外若想使用已被移除的，使用者可以到安裝外掛的介面瀏覽安裝。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><em>Betty</em></p></td>
<td><p>2019年2月21日 [73]</p></td>
<td><p>新增站點健康功能，並開始向PHP過期版本的網站管理員發布通知。另外，如果新外掛安裝時，發現PHP版本不適用，將會阻止安裝。提升編輯器的可靠度及效率，打字應該感覺更順暢。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 未来

WordPress 3.0版发布之后，开发团队采用了固定的开发周期以培养改进WordPress社群。\[74\]\[75\]WordPress
3.1随后发布于2011年2月。2011年7月4日发布了WordPress 3.2。并提高了最低支持的PHP和MySQL版本。\[76\]

## 安全性問題

许多安全问题\[77\]\[78\]被发现，特别是在2007年和2008年。根据[Secunia的报告](../Page/Secunia.md "wikilink")，2009年4月WordPress中有7个已公布的被认作“不太紧急”的安全缺陷（总共32个）未被修复。\[79\][Secunia维护着一个实时更新的WordPress缺陷列表](../Page/Secunia.md "wikilink")。\[80\]\[81\]

2007年1月，几个使用[AdSense的知名度较高的](../Page/AdSense.md "wikilink")[SEO博客与知名度较低的商业博客因为WordPress的缺陷而被攻击和利用](../Page/SEO.md "wikilink")。\[82\]WordPress
2.1.1一个问题导致了网站的[网络服务器可被植入恶意的](../Page/网络服务器.md "wikilink")[后门代码](../Page/后门.md "wikilink")。随后的2.1.2版修复了这一问题;并建议所有用户迅速更新到这一版本。\[83\]

2007年5月，一个研究认为98%的WordPress博客已经不再被项目支持，所以可以被注入恶意代码。\[84\]为了解决这个问题，WordPress使升级软件变得更加容易，在2008年12月发布的版本，只需要“一次点击”即可。\[85\]然而，无规律的发布周期让服务器管理员依旧面对着安全问题，并且这种升级方式需要开放文件系统的权限设置，也增加了额外的风险。\[86\]

在2007年6月的一个采访中，Stefan Esser，PHP Security Response
Team的创始人，批评了WordPress的安全记录，批评了程序的架构使其难以解决[SQL注入](../Page/SQL注入.md "wikilink")
以及其他缺陷。\[87\]

个人能通过安装WordPress的安全插件，如 [Better WP
Security](https://wordpress.org/extend/plugins/better-wp-security/)、[WP
Security Scan](https://wordpress.org/extend/plugins/wp-security-scan/)
以获得更好的安全性。\[88\]用户也能通过使用最新版的软件、插件和主题，仅使用被信任的主题和插件，\[89\]，重命名默认的管理员账户来规避安全风险。修改站点的.htaccess文件也可避免几种类型的SQL注入攻击和访问未授权文件的攻击。\[90\]

## 开发与支持

## 主要開發者

[Matthew Mullenweg和Mike](../Page/Matthew_Mullenweg.md "wikilink")
Little是這個項目的共同創辦人。WordPress的主要的開發者是Ryan Boren、[Matthew
Mullenweg](../Page/Matthew_Mullenweg.md "wikilink")、Mark Jaquith、Andrew
Ozz、Peter Westwood和Andrew Nacin。\[91\]

WordPress也由社群开发，他们中包括了測試者。测试者测试[每日版本](../Page/每日版本.md "wikilink")、测试版本及发布候选版本，并将發現的錯誤和問題提交到特殊的[郵件列表](../Page/郵件列表.md "wikilink")，或是提交到WordPress項目的[Trac平台上](../Page/Trac.md "wikilink")。

雖然WordPress有很大一部分是由它的愛好者團體所開發和維護的，但WordPress也与[Automattic公司公司有著密切的聯繫](../Page/Automattic公司.md "wikilink")。Automattic由Matt
Mullenweg创立。2010年9月9日，Automattic将WordPress商标赠送给新建的WordPress基金会。WordPress基金会是一个支持WordPress.org及其上的软件、插件和商标及[bbPress和](../Page/bbPress.md "wikilink")[BuddyPress的联盟组织](../Page/BuddyPress.md "wikilink")。

### WordCamp爱好者及开发人员大会

[WordCamp_2011_Bulgaria.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:WordCamp_2011_Bulgaria.jpg "fig:WordCamp_2011_Bulgaria.jpg")[索非亚召开的WordCamp](../Page/索非亚.md "wikilink")\]\]

“WordCamp”指的是所有与WordPress相关的集合，包括[非会议和正式会议](../Page/非会议.md "wikilink")。\[92\]WordCamp
2006是召开的第一次会议，举办于2006年8月的[旧金山](../Page/旧金山.md "wikilink")，持续了几乎一天并有超过500人出席。\[93\]\[94\]第一次在旧金山外召开的WordCamp在2007年9月的[北京举办](../Page/北京.md "wikilink")。\[95\]从那时起，有超过150个WordCamps组织遍布全球，开展活动的时间接近一星期。\[96\]WordCamp
San Francisco，是一个年度的时间，仍旧是官方WordCamp爱好者及开发人员大会\[97\]

### 支持

作为[自由及开放源代码软件平台](../Page/自由及开放源代码软件.md "wikilink")，WordPress依赖于互助。主要的支持站点是WordPress.org。\[98\]

## 參考文獻

## 外部連結

  - [WordPress 官方網站](https://wordpress.org/)

  - [WordPress 简体中文](http://cn.wordpress.org/)

  - [WordPress Taiwan 正體中文](https://tw.wordpress.org/)

## 參見

  - [Automattic](../Page/Automattic.md "wikilink")
  - [WordPress.com](../Page/WordPress.com.md "wikilink")
  - [bbPress](../Page/bbPress.md "wikilink")
  - [内容管理系统列表](../Page/内容管理系统列表.md "wikilink")
  - [博客软件](../Page/博客软件.md "wikilink")

{{-}}

[Category:內容管理系統](../Category/內容管理系統.md "wikilink")
[Category:網誌軟體](../Category/網誌軟體.md "wikilink")
[Category:PHP](../Category/PHP.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10. 主题安装[1](http://codex.wordpress.org/Using_Themes)

11. 见 [官方插件目录](http://wordpress.org/extend/plugins/) 中的计数器

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38.

39.

40.

41. [Kubrick at Binary Bonsai](http://binarybonsai.com/kubrick)

42.

43.

44.

45.

46.

47.

48.

49.

50.

51.

52.

53.

54. WordPress.org: [07/eol-for-php4-and-mysql4/ PHP 4 and MySQL 4 End of
    Life Announcement](http://wordpress.org/news/2010/)

55. WordPress.org:
    [WordPress 3.3“Sonny”](http://wordpress.org/news/2011/12/sonny/)

56.

57.

58.

59.

60.

61.

62.

63.

64.

65.

66.

67.

68.

69.

70.

71.

72.

73.

74.

75.

76. PHP 4 and MySQL 4 End of Life Announcement. WordPress. July 23,
    2010. Retrieved October 6,
    2010.[2](https://wordpress.org/news/2010/07/eol-for-php4-and-mysql4/)

77.

78.

79.

80.

81.

82.

83.

84.

85.

86.

87.

88.

89.

90.

91.

92.

93.

94.

95.

96.
97. [WordCamp SF Announced (not
    WordCon)](http://central.wordcamp.org/news/2011/01/24/wordcampsf-not-wordcon/),
    Jane Well, January 24, 2011

98.